有無人都係覺得愚昧比起聰明的邪惡來得可恨

如題，依家仲讀緊書但成日都感受到呢個問題。最簡單既，用個人來講，同人相處好多時候你可能會輕易睇到人地同自己既問題，一個真心為你好既人用最直接既方法同第二個人講佢既問題，愚昧既人會選擇疏離為自己好既人，選擇其實自己都知道係講假話既人一齊，活係自己既世界。

人的確唔可能樣樣都識或者做得好(我自己都係個廢柴)，但係最基本都要知自己唔識、唔叻，同知道自己既定位係邊。但係更多既人係會以覺得自己如何就係如何，當然，人外有人，天外有天，唔係話要求做最好個個，畢竟第一永遠得一個，但係至少要知個世界有幾大。只不過更多既係見識過世界有幾廣闊之後選擇去封閉自己，用來安慰自己。

再講大少少既，呢個世界有咁多既問題，有幾多係真係天注定，好多人抱怨政府點衰法，又唔嘗試去出分力，改變下個問題，到投票既時候輕易咁俾啲唔做野既當選，又或者我只能夠解讀佢地係知道自己做錯咗個決定，但無勇氣去承認自己既錯誤，將自己包裝成另一個受害者。

Innocence is bliss
人唔知自己係無知就唔洗面對自己係無知嘅現實